首置上車盤「煥然懿居」62折推售 最平314萬上車

特首林鄭月娥今年6月公佈邀請市建局，將馬頭圍重建項目改為港人首次置業先導項目，項目命名為「煥然懿居」，共有450個單位。市建局今日公佈此項「港人首置上車盤」價單，將採用新的資助出售房屋定價機制，即市價六二折發售，每平方呎價市價為11,692至13,969元，若以實用面積最細約260方呎的單位計算，售價最平314.2萬元；最大507方呎的單位，售價則是660.5萬元。

市建局今日首次展出「煥然懿居」屋苑模型，共兩座大廈，設計類近新落成私樓，屋苑設平台，擁私人兒童遊樂場及會所等。首置計劃的轉讓限制較為嚴謹，5年內不可轉售或出租，若轉售或出租需要補地價，市建局也不設回購。

市建局今日首次展出「煥然懿居」屋苑模型，共兩座大廈，設計類近新落成私樓，屋苑設平台，擁私人兒童遊樂場及會所等。首置計劃的轉讓限制較為嚴謹，5年內不可轉售或出租，若轉售或出租需要補地價，市建局也不設回購。

市建局將於1月3至23日接受合資格人士申請，申請人須居港滿7年、從未在港購買住宅物業，二人或以上家庭入息限額為57,001至74,100元，一人則為28,501至37,050元；資產上限，二人或以上家庭的限額為255萬元，一人申請則為128萬元。申請者在簽訂臨約當日或之前，不能夠在香港擁有任何住宅物業，或者享用任何政府或相關機構的房屋資助。

煥然戇居

睇錯戇居

300幾萬換間200幾呎狗屋

呢個價洗乜買佢

2座大廈得四百幾個單位

好撚抵住 13000住新市區私樓

想知點換樓 好似辣辣地

個一人入息上限咁撚低 想點撚樣呀

住一世ok?

要除名去抽？

係咪住過公屋就無資格？

但要抽呢

申請者在簽訂臨約當日或之前，不能夠在香港擁有任何住宅物業，或者享用任何政府或相關機構的房屋資助。

姐係抽中簽約前要除名？

【港人首置盤】馬頭圍實地直擊 大媽團攻陷行人路

五百尺6.6M又幾吸引，平面圖嗰d係唔係未出

仲要有會所 有海景

即係月入少過 28k 就無資格？

個入息range 咁窄? 玩野咩dllm

咁買邊度 呢個上源價黎

74000 2人家庭 都可以 13000 住市區 地鐵樓

我睇樓爆都係咁講
呢個盤真係痴撚線
74000月入 可以62折 13000住新私樓
地價可能都13000

真係成本價賣樓 痴撚線

好似唔近地鐵？

賣出要補地價，唔係13000 買完就當冇件事

咩係成本價
建築成本唔洗2000 一尺

抽到就實買架啦

重點係做到9按

沙中線個站好似係附近

應該同居屋一樣
到時抽果張form會寫明嫁啦

ic, 不過都唔知幾時先通到車

有稅貸係身 重上唔上到會?

做九按好似最多買到300呎？

站都起好，好快通車，冧唔冧就另計

住一世扺買，換樓就好難

鄰近土瓜灣 正呀D交通

呢啲西樓都六球

兩球仔

市區重建局估計整個重建項目的收購及重置成本約為14億4千7百萬港元，預計項目會有7億港元的虧損，當中未包括行政開支。
from wiki

擺左係2011-2012財政預算
但通常預算都預凸

450個單位, 即係成本價avg 321萬
連埋收購都係300幾萬
建築成本其實好平下
私價貴係地價貴同發展商賺得多啫

點解咁講？政府樓應該過到壓測就得

應該照過壓測。過到就得

係，買就一定要買最大預左住過世
開放式嗰d真係好難甩

即係借到盡過4球都得？

售樓說明書 Part 2有圖則。

注意：佢係有三房，但唔會用黎做首置盤。

價單及售樓書

thx

應該可以。之前林鄭好似有講過做到九按 5球樓都做到。所以先吸引

或之前呀
曾經買過都唔得

到時銀行會叫你清左條數嫁啦

但係抽都未抽就諗呢D既 抽到先講啦

咁你即係摸頂？

年薪55萬可唔可以抽

加埋高層人工就要架喇

除非搏佢5年後大跌一炮過補地價，再搏佢再大升

地價呀

屌，唔記得抽

市建局將於1月3至23日接受合資格人士申請

？

屌，以為係12月

單人係咪唔抸買

唔抵

1房幾錢

上網睇價單。

依樣比房委居屋好好多，
張價單出得快。

呢個盤有智能家居概念, 好似幾好

睇咗做戇居

一人申請者，只可選購一房或開放式單位

如果買大過400萬單位都做到9成按都吸引

有樓既人轉一轉名俾第二個就可以抽?

資產點計?
計申請當時既資產?

6月揀樓，揀次序會家庭優先，每日安排6個家庭及4個個人申請者揀樓

個名太柒

印花稅計原價

仲諗住樓換樓

On9價

未折個價都成2 萬蚊呎

將來都幾難換樓

首置上車盤....

要有上左落唔番既準備

thx，我求其睇到
372呎 450萬至500萬
450萬係咪做唔到9成按？
同埋372呎間唔間到2房？
如果男女朋友想買，係咪都係分開單人申請
抽到買左先有得加名？

全部資助房屋都係跟差餉物業估價署估價打印花稅。

屌
兩房照衝

372間2房，俾狗住？

結左婚先可以買 2 房

月入係咪用居屋方法，除12計？

買完五年走唔到租唔到，放又要補地價

無得炒？

佢三房都係得一廁

補幾百萬

咁貴

唔做三房一套... 點賣得出

等樓爆補地價

真心抵，但個名on9

有消息話過到壓測的話， 400萬以上會有按保9成， 但未正式公佈過。

夾硬間2房， 個廳好細＆無陽光通風。

男女朋友只能抽單人，
至於加名問題， 居屋買完之後再加業主名要補地價，
唔知首置點玩。

補地價係咪跟當時樓價黎補?

俾多0.5個廁所都好啦
三房得一個我驚朝早爭崩頭

反而想知佢會好似房協咁上網抽左就得定好似房委咁乜都要填晒先得

三房用黎收購重建時俾人樓換樓

申請補地價時嘅估價 x 當初折扣率

月入限制 個到 係要2萬8 以上先得？

咁要等樓爆....

係

收皮

得450個 夠邊個？
大把年輕人有需求

政府唔包底

下期居屋，
皇后山3000， 上車良機。

另類六合彩

呢到大把傻仔唔知土瓜灣做緊幾錢尺，一味話貴

2棟30幾層得29個車位

居屋未又係計原價

WTF

享受大灣人榮耀

明白，多謝！

玩撚戇居

邊度有寫?

2 既有冇 50 個單位?
少成咁... 仲難中過六合彩

各大新聞媒體報道，
應該市建局放左料。

唔買正on9

新移民唔可以 垃圾大陸雞

點解唔上番去住呢...

2 房

二人或以上家庭入息限額為57,001至74,100元，一人則為28,501至37,050元
-------------------------------------------------------------
一人有兩皮幾到三皮幾人工, 駛撚買佢?

申請人須居港滿7年、從未在港購買住宅物業

咁買咩

28,501至37,050 依家可以買到 D 咩?

觀塘新盤都是17000 無限制

兩皮幾三皮屎都買唔到

觀塘新盤真心正..

首期問題。觀塘新盤有無4M樓下做九成？

巴打有冇出去睇過樓? 定係以為個市而家跌左5 成

話你on9定話你離地好

要從未有，即係就算三十年前買過又賣咗都唔得喇

報紙咁寫

有講過全部單位都保做足9 按?

如果想抽但爆家庭入息，另一半要幾時辭職

買貝沙灣啦

但依家又話 :
申請者在簽訂臨約當日或之前，不能夠在香港擁有任何住宅物業，或者享用任何政府或相關機構的房屋資助

巴打啱啱放監出黎？

當日或之前.

爆左就唔好同未爆既爭啦... 出面大把選擇..

係喎... 當日或之前.... 自膠>.

我反而想知: 享用任何政府或相關機構的房屋資助

即係公屋仔(非戶主) 都唔得?

賣撚咗，等於無擁有！曾經擁有啫

想問如果收入來源唔係香港
咁計唔計

咁曾經得唔得先

咁曾經擁有 同 之前擁有

有咩分別

如果兩公婆中1人曾經有樓（除左名），用家庭一樣無份抽？

全球收入都計， check 唔check到另計，
注意， 欺詐同偽造罪係香港嚴重過打劫七仔。

呢個有分別喎...
簽訂臨約之前擁有 同 簽訂臨約之前曾經擁有 係唔同喎

你係咪唔明咩叫首置？買過樓點樣變番首置？破左處而家無拍拖叫有番個處？弱智仔

政府咪就係防緊你呢啲貪小便宜嘅人走精面囉
你估全世界得你諗到轉層樓俾人再抽咩

不過個入息都真係幾窄下

我係冇樓想抽..

唔得啦，得既咁叫咩首置

是但啦 你樓上都唔少呢啲人
當我同佢地講

好撚抵玩
但爆左入息,好撚難搞

未出申請表應該未知
林鄭之前新聞就有大概講過。但等公佈為準

分別在那

即係之前曾經擁有，轉左名就唔係之前擁有?

腸油

你都知架LA... 貪小便宜走精面既人實在太多....
真係俾佢地入晒場.. 我呢D真正用家唔洗抽架LA

呢班人最撚垃圾
典型香港人

如果同老豆老母一齊住公屋有名 除名後抽得？

尻痕都唔怪你，睇路，有咩大病即刻同你分家剷，大陸妹好現實

係咪冇2房示範單位

啱呀 但無哂啦
呢家叫緊19xxx 呀 清

享用任何政府或相關機構的房屋資助

呢個我都唔知係計成員，定係只計戶主

單人月入3萬7 要叫老細減人工先得

如果一人申請無得買兩房，五年內無得換樓，咁都唔駛旨意可以結婚生細路

百貨應百客，總有好多小家庭係2口子，但求上樓，唔要小朋友

三百幾呎最細則 20000 起跳，七球入場

既係話以前曾經有過樓，即使而家冇都好，都被 DQ-ed

淨係起一層？

折左唔係萬五 - 萬7呎咩

第一批最平果啲就係
而家餘貨 21000 喇

CCTVB 話可以做8成按。

地價咪平均樓面面積囉！$13000。你以為地價計地盆地面面積呀

家庭都你呀，例如你老婆未同你結婚前曾經有，賣咗樓先無產階級咁先嫁俾你，你地而家家庭身份都DQ喇

呢個盤既舊址係咪冧樓死人個到

有冇得同兄弟姊妹抽二人？

好似係😂😂

睇完呢句都唔知住過公屋得唔得

有老婆要計，父母之前無公屋私樓都得

即係兩房原價1000萬,要俾37.5萬tax, cls!!!

無3房,3房唔係首置里面

Bonus 計唔計埋 假設月薪低但bonus 高嘅工

3房係比乜野人😅

個名好柒

保升

當然得
間屋你ar 爸ar 媽名， 關你咩事

樓市最高位計。到時賣出去仲要補地價。值唔值大家決定

重建戶樓換樓補償

出左申請表就知點計
睇下佢幾月到幾月計平均

公屋除名

煥然懿居公佈既地址 鶴園街8號
睇返google map，同當年馬頭圍道45J號唐樓倒塌係同一個位黎

佢份樓書有冇寫特別按揭安排

好似重建戶安置(好似係)

兩公婆加埋過
如果瘋狂咁諗
要其中一個quit先得
想問佢入息計邊個period

應該冇政府擔保

之前新聞話按揭有特別安排，但仲未搵到相關既野

換完戇居

係呀， 就係塌樓果到。

嘩

37050係講扣mpf前？

呢D位先留返俾港人做首置

其實計正價都幾貴

父幹低收入唔買得

係好撚貴

沒有分別
之前=呢一刻以前的任何一個時間

一定計

之前好似有講過計..

如果單名抽中但聯名銀行上會得唔得?

係計。但要睇點拉平均。出bonus多在三四月。如果用最近半年平均人工可能會計唔到

烚撚戇居

私有化左大陸雞

大陸有物業都抽得

建議你正正常常買私樓好過啦，你兩個人工過7皮，儲多陣錢一定買到，好過買呢個限制咁多既盤

諗緊如果真係抽,用兄弟姐妹兩人抽好定自己一條友抽好

正常黎講，兄弟姐妹大個左最好各自修行，
尤其涉及錢銀嘅野。

你不如諗下第日大家都要成家立室層樓歸邊個

成本14億 賣得哂應該可以填返
不過後續補地價就會賺好多
轉手幾困難 住成世

你都係算鳩數啦

600萬2房咁計，5年後唔升唔跌都要補200幾萬

聽你意見！

咁又係,,又唔係話分白表單人同家庭咁,,就算單人抽都有6比4

咁應該都以自住為主
趁低先補地價
果個位應該都好值租。想換環境放租再租第二度住得唔得？

補左地價就變私人市場應該放得，但詳細要睇條款
未補唔駛諗

單人真係無得申請兩房？？

食屎啦，點供

冇
算9數啦

果個位咁邪
而家又唔係特別平
抽其他新居屋搏下好過啦
三房又冇得揀
得兩房至一房
點住過世

除非又唔介意風水、又唔會生小朋友既家庭
否則一般香港家庭都未必岩買

自膠
個app lag咗

姐係同老豆老母租緊公屋 但拆左名出黎都唔得?

正，所以之前買樓無落自己名係正確

三年前同區私樓都係呢個價
好彩三年前買咗, 三年後同價只能買居屋

佢個入息點抽其他新居屋 ?

唔係公屋戶主應該得嘅 3號接受申請， 到時睇下份申請表點講。

二居本黎會當私樓賣， 同其他居屋比又高一級嘅。

樓下有2層係係商場，唔知會唔會開晒做藥房，手信鋪

抽得呢個就係抽唔到居屋果班黎

連登仔唔係個個fg 50k咩
定係老婆搵得少/無收入
我見個個人都會抽

俾承建商嗰筆唔洗

呢個post係連登仔既低下階層

嗰陣係$13000 呎收樓收返黎
但收嗰陣呎數計唔足 本身地積比又用唔盡
計返大約$4000呎地價

唉
得450個點爭呀

屌，佢真係冇預過買完樓要生仔㗎喎

四人家庭最少兩房啦，私樓則又唔似公屋則可以一房變三房

居屋啦
其實合資格抽居屋仲好

居屋起碼可以有綠表市場

2房爭崩頭，開放式分分鐘要賣多幾輪

CLS，無房，廚房係開放式，慘呀。

上次一居 單身好似唔可以揀兩房
今次二居 有無呢樣on9野？

唔係補接近350萬咩

簡單黎講1000萬62折620萬，補380萬

有， 單人只可揀開放式/一房

有

幢野當初唔係預做首置盤，
同今期綠置居一樣， 當初唔係預做綠置居，
起起下轉用途就會咁嘅情況。

社會上一向冇預呢個階層生仔女啦
搵得咁既家庭月入
又抽唔到居屋
又買唔起私樓
唯有租樓或者痴父母
好多時，要等父母仙遊先有一個真正既家
到時候仔女又話結婚啦

市建局好似無吸取上次教訓
一居咁多走數 唔多唔少係呢個原因

個名 戇居

又掉轉諗，結左婚既確係比單身有逼切需要住2房既

冇錯.. 2房係結左婚既優先我覺得無錯喎

點邪法

翔龍灣傲雲峰都係16000-18000/尺

當年馬頭圍道冧樓原址
我就唔敢住

爆左入息少少

入息係計唔計 MPF?

買公屋定咩先

個名又柒
支畜話

五年後賣要正價搵人接
正價比得起可以買私樓
買兩房都可以住一世
一房/開放式唔洗換樓？

想啲窮撚供一世
咁咪一世留喺香港做奴隸
比你中期(~10年)供得完嘅
佢點梆住你班契弟幫中共/權貴打工

真係傻傻地 補地價舊錢買多間都得

我就係兩頭唔到岸， 一人入息爆咗，2人又唔到

萬一抽中既話要幾時比錢

6月揀樓應該就俾首期。按歇果part就唔知

巴打我搵五皮都心動丫，出面d樓好貴

入息計唔計雙糧bonus?

揀樓日 簽臨約 5％
臨約後5個工作天 簽買賣合約 5％
通知可以收樓後14日內 90％

用過去12個月嘅人工包括bonus ，MPF之後嘅人工計

計

馬頭園舊樓倒塌原址

抵，利申壹居業主。

市價賣都好

好過之前居屋, 有份工的人都供得起 就全香港7百萬人都會抽

連登仔成日話樓唔應該用黎炒
好喇依家搞五年限售，要補地價，連登仔又屌佢無升值空間，無得炒

宜家唔係屌優唔優先嘅問題，係權利嘅問題啊
你一人申請就算俾你抽中第一個，你都係連揀兩房嘅權利都無啊

住緊公屋有名咪要除名
咁樣煩過白表wor
同埋如果抽唔中又除咗名咁咪賴嘢

想問下知唔知幾時搞按揭～？

人既劣根性
一向都講唔好挑戰人性
邊有永遠既好友同淡淡丫

呢個盤俾林鄭揀做首置上車盤
都諗得好絕
除咗條款夠辣 ，原址仲係當年馬頭圍道冧樓位置
炒都無得炒
一早就冇升值空間

呢個盤完咗 應該仲有其他首置

問題係佢規劃得唔好，預人上車長住就咪搞堆垃圾開放式單位啦，仲有幾個位係黑廁

應該有
但睇你肯唔肯放棄升職加薪繼續等
私人企業來講
搵得呢個家庭月入，可能上緊位
排緊隊上管理層

建築期付款，
預計落成日2020年4月尾，
通常入伙前三個月搞按揭。

將一個原本用黎做私樓嘅盤改變用途就係咁。

無錯，如果係私樓
反而會大把人衝去入市
私樓個名太值錢
點都有人摸頂又好、投資又好
全數沽清

但而家話要自住
已經有人會話風水差、死過人
有黑廁唔通風
考慮點已經唔同

佢月入28k係點計？
Bonus double pay計唔計？定直接用稅單年薪除開每月計？

5年後 可否不用補地價 賣俾 綠表家庭嗎？

虛心問，壓測點計

唔係綠表條 LINE 喎... 補完地價係私人市場

無第二市場呀。

我都想知

即係將來想放 只有1條路, 就係補地價??

目前係， 除非日後有政策改動。

咁 買一房就真係要諗清楚....

十年前半價
五十年前一折呀
On9

繼續買狗屋啦你班撚樣
出年繼續跌啊 投你老母資自住唔計

簡單睇

一人抽

中左揀到1房都買得過

開放式就不了

你想表達居屋愈來愈貴係好合理?
咁你咪狗撞去買你嘅居屋
抽唔到, 過兩年更加貴係咪?!

換嚟戇居？

抽到再算啦 中撚硬咁

唔抵就唔抽了

200萬？
600÷0.62 ×0.38=367
要補367萬

原諒佢啦，大把小學雞child 登仔食米唔知米貴，連土瓜灣呎價都未知就講話貴

二手要靜一排

借9成買最大果間660萬即係要幾多首期？
利：月入5皮，拎住搵個mk妹養埋佢夾份買

話貴班友知唔知土瓜灣紅磡半新盤賣緊乜價？

66萬加20幾個做稅

好似都要90個

然後借6球還款應該幾吃力

MPF?

邊到話四百萬以上做到九按?

到底係做8成定9成
岩岩唔知有冇聽錯話得8成，8成就唔駛諗啦

【港人首置盤】專家：以私樓方式做按揭 400萬元樓下可借九成

2小時前5K
即時財經

要等正式派表先知， 上面條link 話跟返普通私樓咁做按揭。

如果係咁呢個post起碼一半人唔玩/玩唔到啦
600萬以上既樓要4成首期，咁已經240萬，仲未計稅

私樓可申請按揭保險，一樣

資產上限，二人或以上家庭的限額為255萬元
點算

即係25K保安仔3zero無份?

即係要你清袋之餘仲要借多d私人貸款

無九成按揭做乜要買？

寧願住同價大西北啦

真係貪你土瓜灣方便咩

市容咁差

如果係咁真係笑撚死
660萬單位4成首期即過限額

屌你講到大西北市容唔差

男女朋友
一個搵6萬
一個搵1萬
咪無得抽？

314萬買260呎比狗住...

有冇得加擔保人
岩岩好三萬又想買1 房

所以資產上限25x萬

660萬果D盤點算

抽到實屌

的確係
但呢樣最趕客，一居咁多甩底

單身 好過非核
單身抽中第一 都叫有得執死雞
非核 真係中空獎

一房單位大概幾多呎？

本身都係咁諗
但而家新聞話得8按屌唔到

唔係400萬 樓下可以9按？
雖然只係得開放式

最緊要係”享用任何政府或相關機構的房屋資助”
公屋有名算唔算先

其實諗深一層，新私樓 最大賣點係可以做到高按 同 折扣優惠

上車盤 只可以做到二手私樓 一般按揭玩法
真係考驗真剛需

400萬梗係得，講緊400萬以上果D

想表達
你三年前買左關我撚事咩
個個都知幾年前仲平
出返去啦柒頭

可以用按揭保險

400個以上而家究竟有無按保

想請教下姐係3房既單位佢會以市價咁賣？

可能市價賣， 亦可能留返收購重建時樓換樓，
賣完首置再決定。

600 以下有按保

一個人可唔可以買多過1個？ 表面得13000人工可唔可以買？

一個人買咁多個做咩？
首置喎

Min 28k
13k抽居屋啦

Max600個有按保
80％

算
依個盤係俾無公屋居屋資格嘅人買

同私樓一樣
之前上網睇吹風有特別按揭安排做到9成
唔係9成按根本冇咩人會留意呢個盤

咪就係

而家高人工嗰班後生唔係供唔起

係出世後遲儲得唔夠快

簡單計
每搵1萭借到100萬

吓
好似要睇賣樓安排喎
人地要你幾時找尾數就要做晒按揭
同入伙期未必有關

好似唔得喎
頭先好似聽到新聞講曾經或現正接受緊咩房屋資助唔可以申請？

我人工唔夠 但首期可以比到2百萬 唔知得唔知呢

咪聽條友講
市區500呎新樓至少800萬
2條友都好難儲/供

價單有講點樣找尾數：
售價 90%之售價餘款於完成交易時（即賣方就其有能力將本物業有效地轉讓予買方一事向買方發出通知的日期後的十四天內）付清。

想問如果兩人抽完 成交完 再甩名有無問題

資產限額128萬

咁on9?
我唔信大部分人細個/未結婚果時無住過公屋lor
如果係私樓果班應該唔會買呢度
而政府應該都唔係target呢班私樓仔啦

我覺得意思係 公屋/居屋 戶主唔可以申請首置上車盤
家庭成員 應該係可以，等市建局澄清

佢個開廁又幾大下 一房都有實廁

廚

澄清埋按揭唔該

屋企人可以幫下手

一人個入息限額咁撚低點撚樣買

俾邊撚個買屌你老味

佢一月三號出申請說明實有講。有謂9估

你本事啫爸打

覺得按揭無特別安排，
新聞都只係講"高達" 九成。

等正式公佈。

有本事就買左私樓啦唉

高不成低不就

林鄭本月發表施政報告後指，估算土瓜灣首置盤單位售價中位數約590萬元；假設一個月入7萬元家庭，用九成按揭、供款25年及2.375厘年利率購買單位，料供款支出佔家庭每月收入約34%。

當日就係咁以為有9按

從未做過公屋仔（家庭成員），從未買過樓。都dq好多申請人資格

咁可唔可嫁好似抽居咁，兄弟一齊抽，到時只填一個人做業主，另一人只係住戶?

聽日開始接受申請， 到時先知，
首置盤始終係新野，
未有直接嘅參考資料。

係 之前就係聽到佢9up個個以為可全部做9按

咪係

兩皮8都無學人買樓？
抽你既公居屋啦

樓都無睇過
仲要非市場參與者係咁上下

得個3萬7都on9
一個人月入要6萬先敢買私樓
屌咁大條gap d人死左佢？

即係公屋家庭成員/或曾經係公屋家庭成員都唔買得？？

享受過啦⋯⋯唔得喇

家庭起碼上限10萬先合理

想問家庭咁買 一定要落兩個人名？

單人cap上限3皮7太少啦
好易爆

見到有人攞凱滙比
笑撚死 知唔知凱滙入場費幾多呀

1月3開始申請
但細節都仲未公報
政府做野

其實佢咁既criteria 都已經西走左好大堆人

咁咪好，你做RP 已經抽唔到

我以前居屋有過名已經無得抽

單人37K係比乜人買？
一般大學畢業做幾年野，年薪(連bonus)都60幾萬啦，除12都53, 54K........
37K即係人工31K+兩個月bonus.........fresh grad價

政府工，公營機構 冇雙糧花紅 冇bonus 但人工within the range 加上穩定，係比呢d 人抽，例如junior officer grade 果d

得個37人工點儲到首期

on 9

13 年 成本都5000 蚊尺

2000 尺 判比你起？

唔係唔得既 真係要好慳先得

建築成本大約3000 蚊尺
加埋地價

13000好貼近成本價

督察入職都40K已經超標 比班ACO做10年去抽

我想問入息係咪計過去一年總數/12？
因為剛加左7000人工，如果用而家個數x12再加bonus會超一人限額

平時唔係話人工低，大部份人得一萬蚊咩

講真 正常大學生做三年野一定5萬以上

你返咩工ar, 5 萬以上

連登吹水大會開始

一般文員做五年升到經理啦

父幹啦仲儲，老實講好後生就做到officer grade 專業人士大部份都小康 至少身邊識既都係

爸打真係典型連登仔，人中之龍

呢個盤根本益窮人

我FRD中產都爆左入息, 仍然上唔到樓, DKLM 仆街政府

即係幾大？

我只想知佢入息係幾時計到幾時

時間性取決到唔到佢下限

要星期四有form先知

300幾萬買個你打到飛機的單位

海景？傻左？

拉埋隻狗都得

aco 做10年都可以綠表啦

350-370呎啲一房勉強都間到兩房嘅

如果唔介意黑廳

你冇睇錯

個位置係似好嘈，睇到都唔胃

留俾我，不過DQ咗

兩個2加埋70 k 但住過公屋
結左婚諗住有骨氣除名
點知居屋無份，首置又唔得，私樓又買唔起

早知拎老豆間屋抽綠表算

你結咗婚只用老婆名，一人申請買一房唔知得唔得？

結左婚應該當冇得拆單人出黎掛

依款就係比收入較高ga新婚人士上車。
地點好，應該都多人買

住咗入去撞鬼有冇得賠？

惡得過窮鬼?

老豆老母當年有公屋然後自己再除名都唔得？

邊有人寧願做十年ACO都唔做督察
督察搵條女結婚都有得排成千呎宿舍

上面9up話住過公屋唔得姐
細節都未出
房屋資助指緊咩都無人知

因為佢想買

推 有冇一知？

呢個首置供到一半有無得做二按？
定要補左地價先做到？

如果抽中275尺
結完婚生埋仔
到時想放又放唔到（要等5年 & 無錢補地價
二按又唔知做唔做到（居屋要補左地價先可以做二按）

好似死路一條
逼成世住275尺

屌大西北好過

你倒轉諗
你手上D錢係出面買唔買到200尺先講啦

爸媽聯名有層樓
想拆其中一個去抽可唔可以

上面已經好多類似既POST答左你

得，本身住緊大西北。。

2百幾尺想生仔?
唔怪得家陣班後生會斬老母

買賣唔係要補地價咩？點解啲人成日覺得好似大平賣咁

做人一步步黎唔岩咩
結婚咪270尺兩個人先
有能力生仔咪試下換350尺囉
呢位ching住開半山3000尺嫁？

都廢事應佢

所以首置個問題係往後有能力，都要預一筆錢補左地價先可以賣，再換樓
二來應該會好似居屋咁，要補左地價先可以無得二按 （未確認）

會搞到唔上唔落

曾經住過公屋都唔得？做成員未算擁有過房屋喎...

利申合乎資格 人工岩岩好過下限 不過唔會入表了 單人買層咁既樓困一世

其實就算樓價唔升已經難換樓
就算升，政府資助房屋要補地價，帳面好似賺好多，實際落袋唔多，5年內同區再換大單位都係好難

諗都係諗大西北

市區10年內新樓
邊度有呢個價？

市區10年under 樓
你搵6球500呎比我睇下

你死都要市區咁就應該買啦

一黎佢只睇市區
二黎佢應該唔記得左得62%業權

其實買得呢d 樓
都係比較緊個首期同供款大細姐

鬼唔知有千幾萬買凱匯好過咩

其實咁講，你有信心補到地價就無問題 ，你預計將來大把錢，點買都無問題

補地價就通常賣樓時一個數包埋補地價咁賣， 唔洗真係自己出。

至於加按， 應該要補左地價先得 （refer to 批地文件特別條款第41條 ； 售樓說明書Part 2 有摘要）.

到底有冇9成按，定跟一般按？

當500萬樓，補地價點計？

申請補地價時嘅十足估值 x 最初折扣率

姐係當樓依家值1100萬，佢500賣比我，5年後升到1500萬我就要補多左，跌左我就補少d?

唔好意思,想請教下
如果結婚前買過樓但已經賣左
係唔係代表依家結左婚家庭身份都無資格抽?

當現時估值 1000 萬， 62折賣 620萬， 折扣率 38％.

5年後市值 1200萬就補 456萬 （1200x38％）；
800萬就補 304萬 (800x38%)

追下POST啦, 從未擁有呀

同我已經供左幾多有冇關？

無

咁有冇9成按

市區盤okay啦

唔好意思, 19頁懶追POST
我自己估無
只不過依家問下, 因為家庭形式去抽會唔會唔同玩法?
又或者,如果係用我太太身份去抽得唔得?太太未買過樓

未有正式公佈， 可能只係跟返一般私樓玩法。

依家個息點計？

剛見第一城都係550萬
考慮土瓜灣下面係低階大陸人同地盤，又多人租，會唔會係更佳選擇？

要市區淘大又點睇？

好似話呢家價單出左唔會改，但折扣率下年會再assess，如果下年仲跌市佢會改番個折扣率，咁遲d 補價會補少d

係， 賣出街個價不變， 只會改折扣率。

咁又係

不過5年後唔賣，拎黎放租都抵

即係唔補地價，淨係做到最高5成？
假設抽到可以買6百萬果間500呎，是咪比3百萬出黎就得？ (未計其他雜費)

息應該跟返一般銀行按揭貸款，
至於邊區好， 依d對每個人有不同諗法， 唔評論。

至少400萬樓下9成， 600萬樓下8成係會有嘅，
實際等公佈。

唔補地價唔可以放租

佢放租價值同淘大/第一城點比

見佢2地鐵中間幾吸引，不過又怕好似依家居屋咁第二市場唔吸引

呢個政府又係幾好笑

資產上限，二人或以上家庭的限額為255萬元

即係你唔應該有超過255萬去比首期
但實際黎講，你可以抽到之後full pay

所以係唔係真係幫到有需要既人呢?

新樓 vs 3x年樓
市區 vs 新界

如果兄妹入表，係咪同居屋一樣，非白核實排最後？

最大507方呎的單位，售價則是660.5萬元

大抽獎黎
無綠白核非核

thanks 巴打

淘大都係一個唔錯選擇

遲d 補少d = 而家比多d

凱𣾀，煥然，都係重建（應都有排），都近地鐵，有冇巴絲可以分析下

8成係銀行一按借足？
定係銀行5成，發展商3成，幾年後發展商果舊再轉按？

依家p-幾？

公屋除名計幾時？
首期幾時比？

咁又係
又遠又舊區，完全無重建計劃

唯一可取係可以借比poly 學生

600萬樓下，
銀行6成， 按揭保險2成。

實呎？

今日都仲未有按揭安排既資料

其實以前居屋二手市場唔抵，係咪因爲居屋同公屋差唔多樣。但佢依家幾靚仔，補完地價會唔會可以同私樓睇齊？

講地段凱匯完勝啦

雖然都唔係話perfect，但近地鐵 + APM 果邊ok d
另一邊全部都係舊樓 + 老雞141，不了
2021入伙，之後捱最少5年裝修食塵，就有埋酒店+商廈，放租完全無難道

除名都無用呀清

做幾年野已經年薪60幾，再過幾年已經輕鬆過百
點會睇得上呢D首置盤

我都唔係戶主，同住jar

咁都唔比，8成香港人唔買得啦？香港邊個唔係公屋大

有幾on9先會買首置盤

最大果個單位660萬, 如果按現時600以上最多做6成來計,
首期都過左佢個家庭資產上限

所以鳩估佢400萬以下可以做9成
其他最多8成,
咁660萬首期就一百幾萬就夠, 供30年一個月供21K左右,
最多佔入息37%, 入息再高D既家庭個比例可以更細

放租 請補地價

呢家意思講緊佢保障你黎緊半年內跌都唔洗即蝕，佢會跟半年後既市價幫你adjust 番個實際折扣率

呢個本身就係私樓盤黎，只係林鄭叫市建局變做首置，佢有d 單位都係照私樓賣嫁

[member]公屋住戶(非戶主)可唔可以抽? 單人入息係計最近12個月平均定係會點樣計? 小弟今年中間有幾個月無做野無糧出 而家份工高過3萬幾 但除返12個月又within個range有無資格抽?[/member]

點解咁講

大把唔係公屋大

on 補地價
係咪放租就要補
遲d 唔租拎返黎自住/空閒 都無得拎返
咁即係睇定d， 個市一跌就補左地價先好d?

租/ 賣 前都要補左地價先得

賣租都要補
從來都得無拎（公/居屋）
跌市有錢咪補

假設而家1000萬， 折扣62% = 620萬
當半年後跌到市值800萬，折扣就變77.5% = 620萬

變相第時升到1500萬
本身1500萬 x 38% = 570萬
變做1500萬 x 22.5% = 337.5萬

咁計啱唔啱

有無得分幾次補

一筆過付款

%應該計簽約個刻

可以咁理解

有無人可以救到我?

資助房屋無得拆夫妻其中一人去抽

宜家理論上就係咁

其實放租超唔抵
基至5年後賣都唔抵

補地價都補死你

自住最抵

我唔認同，一家四口x20年（保守計）x香港公屋單位數

中原地產沙田第一城分行區域營業董事黎宗文表示，受節日氣氛影響，二手交投疏落。沙田第一城最新錄42座高層A室易手，建築面積395平方呎，實用面積284平方呎，兩房間隔，議價後以418萬元沽出，實用面積平均呎價14718元。

原業主於2014年以298萬元買入單位，持貨5年，現易手賬面獲利約120萬元離場，單位升值約40.3%。

買私樓都得

哦,明白, 即係唔可以搵佢做主導

即係唔可以當係家庭成員身份抽,了解了解

點解呢？兩地鐵中間位置幾好（好似），當然依家周圍環境好差，但10年會變天，咁到時當然有新盤，但個價會唔會好高？（我估依家樓跌，10年後點都升番）

不過當然會考慮唔買既錢可以睇機會買二手，但我比較樓齢應都唔細，同大單位我比唔起首期，9成按好重要

層樓有無老婆名?
有就以後都唔抽得
即使賣左或除名 (政府查唔查到就另一回事)

無名但夫妻等同一體，所以都係唔抽得
唯一辦法離婚，老婆去抽

呢個盤原意跟本都係為自住, 林鄭講左好多次

你去放租就去買返真私盤啦.

行10分鐘到地鐵算係咁
香港大部份都唔係地鐵上蓋

要估10年就無謂
問下自己而家有幾需要層樓先
(10年之間你都保唔保証到份工先)

見個幾單新聞第一城開始跌，不過樓齡大左d

何文田個新居屋有消息未？

2019賣

佢62折係跟邊個價

邊個校網好d?好大影響

確認可以

其實聽日先公佈細節

第1: 10年可能有明日大愚
第2: 個息口5年後處於咩水平
第3: 公私營變咗做7:3，私樓地少咗，唔擔保第日附近好多樓都變公營地

第4: 5年後當你補400萬，可收月租2萬，10年先240萬，回本期耐

第5：又話開放式無洗衣機預設，當你共用10元一次，3日洗一次，一個月100元

咩智能家居，都要用電，計阿「公」數，管理費可能好貴

9成按都供得好吃力，如果你忍到呢5年，等一等，第日又話皇后山有居屋，留番多個錢喺身

其實依家居屋咩樣？公屋咁？

公屋 ＝ 居屋＝ 綠置居，
全部都係非標準型。

皇后山 真是衰過屯門 一來開荒牛 無配套
二來交通不方便
三來將來幾期都是公屋 南亞 綜援 支那人 住戶 悲情過天水圍

即是住緊公屋唔係戶主都好 要除名先買得？

太遠，校網係重要考慮

一定

不過公屋少個名，唔知會唔會要你屋企轉細屋

假設買個400萬盤。即係原價係645萬。你而家只係俾40萬上左車先
假如五年後呢個盤市價升到800萬。你補地價就要304萬。連埋首期40萬即係拎左344萬出黎
但你要響市面買俾個首期要400萬
呢個盤原意係俾收入ok但無足夠首期既人上車先。如果樓價一直升。呢班人根本儲唔到個首期上車

想問下, 係唔係要加埋雙糧同BONUS除返12 個月, 黎計每月總入息?

其實唔補地價賣俾綠表係容易過補地價後賣俾私人市場

因為大家都心諗。。。補左地價同隔離私樓一樣咁貴，我做咩要買資助房屋

成日話補地價先賣係傻仔既諗法

你當初付出少咁梗係回報細啦
但用回報率計個%，你無少架喎

唔好再講補地價先賣啦
每年居屋係未補地價賣俾綠表成交量多過補地價居屋架

其實睇返煥然壹居個申請須知就最好，都係巿建局，只係入息資產限制同首置唔同左。或者等多日就知
)_(Final)_(23_12_2015).pdf

How can I reach the source of this limit ?
Really concern about it

Oh I just saw it from the 煥然一居 appendix
Column 5

首置盤無得賣俾綠表/白居二， 係考慮點黎。

肯定

Thanks, Bro!

係， 不設第二市場。

oh ....sor.....

怕你第日爭家產

兄弟姊妹 ＋ 物業

好多家變個案嘅常見關鍵詞

香港房屋委員會(下稱「房委會」)、房協或香港平民屋宇有限公司轄下公屋及中轉房屋租約或暫准租用證上列名之戶主及其配偶，均不可 申請。

任何曾經或現時擁有公屋、中轉房屋戶籍或暫准租用證上列名之其他家庭成員而未能符合刪除戶籍或記錄資格者，均不可申請。

有無人可以解釋呢2個條件即係點？

資料顯示，同層單位曾有男子燒炭自殺。地產站記早亦曾在恒生、中銀的網上估價平台估價，均未能成功。

公屋戶主及配偶 （例如父母） - 無得申請
其他家庭成員 （例如 子女 ）- 要公屋除名先可以申請

符合除名資格
即係抽中先要除名
唔使除咗名先申請

抽中左先除名

即係公屋户主子女只要除咗名
收入合資格都可以申請？

邊有on9 會為左買六合彩走去除名

結咗婚做緊租租呀

唔知，我老人村，應多空置單位，就唔怕

問左，會有9成按，詳情待查

計人均面積。

之前凱滙2房最平幾錢？

我抽！

問邊到

直接市建局

入息到底點計？

近半年糧單 ？

會唔會好似居屋
近半年入息/6+花紅/12

放式單位於交樓時不會有洗衣機配備，
但大廈則設有共享洗衣廊供住客使用，
不過須額外付款；

自己比錢罳囉
定位都冇？

即係管理費包埋維修，然後每次又要收錢?

4m上都有？

950萬

如果結左婚但用1人身份抽得唔得? (因為另一半公屋有名又唔想除名)

未問detail,查左再包膠

咁就算都係舊新屋都冇得比

用左人地首置quota
第時佢要俾多1倍稅
你層樓轉番晒你名都要俾稅

應唔得
居屋玩法係結婚要一齊，一齊之餘佢公屋有名就要全部人抽

呢個做法最傻..

買果個就on 居

求你哋比個機會我啦，咪撚搶

成4-5百萬，買私樓唔好？

真，4百幾萬400呎新私樓市區大把選擇

佢應該係答你最高9成, 但咁樣唔代表 400萬樓上都9成到

咁算唔算一炮過用左兩公婆既首置名額

一房or大D嘅單位應該送埋

開放式就唔會有

聽日應該知

邊到?

同問

睇黎我曲到直

咁到時想要換大D既樓時, 都好麻煩

1.4萬一呎
傻的嗎

1.4萬一呎仲要未補地價。
第時想賣樓, 一定要2萬一呎

一補地價即gg

明白 thanks

其實2手首期好撚貴
買間好少少，say 9百萬，都要成4-5球首期

如果做唔到九成按 吸引力就大減
有首期唔洗買你啦

用黎自住又可以做9成既話
入息又符合既
諗唔到唔買既理由

首先你要抽到

點都易中過居屋

呢個當然架啦

好好奇呢個盤會有幾多人入紙
呢個盤嘅對象都幾慘，公屋居屋都啱啱好無份玩，份人工又遠遠唔夠買私樓，無父幹完全無上車機會

利申：會申請

我打左摯問佢話咁

假設你單位1000萬，折62%，補地價38%，380萬
假設半年後市價跌，你單位跌到800萬，折變左77.5%，補地價變成22.5%，225萬（樓價都會跟番1000萬）。
到以後補地價都係跟1000萬，唔洗睇市價

唔知有冇錯

睇樓書個間隔都幾西下
重要麗新盤....

錯晒

咁就係改左過去一直行開嘅補地價機制， 要睇返正式公佈。

我都係打電話問，個職員都要查

中左先刪

開放式屌唔過 得100mm厚，牆貼牆隔音應該好差
即係隔離扑野，開大少少電視聲 你屋企靜一定聽到

爆入息既話，即時辭職有冇得諗？

其實100mm係正常厚度
150-200mm果D叫柱
正常人都希望愈簿愈好

買晒兩間打通佢

請問舊時呢個計劃，有無講明一人申請者唔可以簡兩房單位？就咁睇唔係好覺有。

煥然一居單人申請只可以揀開放式同埋一房。

因為開放式廳就係房
所以如果你訓緊教 隔離大聲嘈緊交一定聽到
好精神折磨

600萬俾你九成按，540供款都供到癲啦

果D係100mm石屎
正常隔音水平
出面有邊間新樓D非結構牆係超過100mm?
D牆係賣埋俾你
愈簿愈好

分30年
每個月都係供二萬蚊
而家租都萬六七啦

兩間除開100mm定100mm兩間用先

計埋2000銀管理費，仲有差向 wo

總之無生意比aa9做就係唔岩

個位真係麻麻地, 人多車多又多大陸人...
好撚struggle

上限4500000售價

寫住最多借360？

都少過而家我每個月又交租同又儲首期果筆
首期百幾二百萬真係好難儲

“由於馬頭圍道首置項目所牽涉的單位數目不多，而大部分單位的價格在現時合資格敘造按揭保險的物業價格範圍之內，按證保險公司認為能在風險可控的情況下適度調整按揭保險計劃的準則，為馬頭圍道首置項目的所有單位提供最高至9成的按揭保險。”

合家歡9成按

仲有個公屋戶籍問題

兩公婆是但一個住過老豆老母公屋

之後搬出嚟租樓

咁仲合唔合資格？

全數做到9按有一定吸引力，
同一筆首期出到去揾唔到同樣水平嘅單位。

合

我18年9月先夠個入息上限合唔合資格? 2020,4月先入伙幾時要交證明(一年)?

如果我自己買左，然後先同女友結婚
一齊供，加女友個名
5年後佢係咪可以除名再首置買其他樓？

即係1房372呎都得喎

既然最後要除名，咁加黎做咩

唔好加名

買完之後加人名要補地價

層樓有過佢個名
就唔可以再買首置啦

唔買得首置盤姐， 可以用稅務上嘅"首置" 身份買其他樓。

講左咁耐 重點個計算入息時間性係幾時至幾時

狗沖單人最大404呎

Source?

土瓜灣馬頭圍道的「港人首次置業」先導項目將於明日（周四）起接受申請。按證保險公司宣布，最高可為買家提供9成按揭貸款。

首個港人首置盤「煥然懿居」提供450伙實用面積261呎至507呎單位，以市價62折發售，售價介乎314萬至661萬元。

按保公司表示，根據首置項目單位價格，只有少量單位的價格超過600萬港元，約三分之一單位的價格更在400萬港元或以下。由於項目牽涉單位數目不多，而大部分單位的價格在現時合資格敘造按揭保險的物業價格範圍之內，按保公司認為能在風險可控的情況下適度調整按揭保險計劃的準則，為所有單位提供最高至9成的按揭保險。

與現時的按保計劃一樣，按保公司一般會就首置單位價格6成以上的按揭貸款部分提供按揭保險，貸款額一律最高可至9成，申請人的供款與入息比率則一般以50%為上限。若有關買家所採用的按揭保險超越了現時按揭保險計劃的適用範圍，保費將比現行保費高出一成，以彌補按證保險公司所承受的額外風險。

按保公司提醒，有意申請購買的買家，如打算採用按揭保險，應檢視個人是否符合有關按揭保險安排的合資格準則，並預先就按揭貸款安排諮詢銀行。

雖然言之尚早 但希望抽到啦

抽中先講啦

遞表到簽臨約嘅過去一年收入

講係咁講
真係要交出嚟嘅係簽約前12個月收入證明
遞表時只要話自己合資格就得

其實老底唔夠計埋d commission ot先夠
咁真係夾左係中間

睇報稅表最實際

壓測真係要小心中伏，市建局計你入息既方法 =/= 按保公司用同樣方法嚟計，做9成按 HKMC 嚴好多，bonus 同commission 都唔計，非固定收入比盡8成你

同老豆呀媽同住公屋係咪都無資格抽
我唔係戶主

連登仔落力捧既九成九係伏

都係比首置印花稅？
Thanks各位
想加名令佢有安全感一齊供，如果唔係發左達應該都唔會夠除名買多層
不過加名都要補地價咁衰嫁...？

反而想知 壓測 點計
如果當私樓咁計 呢個收入真係收得皮

呢個世界只有唔想落名
邊有人上到會都專登加個名落去

到時除名仲要畀印花稅
咪搵自己笨

// 未過壓力測試的買家亦可使用

若有關買家所採用的按揭保險，超越現時按揭保險計劃的適用範圍，保費將比現行的高出1成，以彌補所承受的額外風險；上述安排亦適用於未通過銀行壓力測試的買家，惟保費會因應風險因素作出額外調整。//

結左婚，層樓老婆名，自己無置業過
可唔可以用一個人名抽一人單位？

小心比人吊死你呀

你知唔知咩叫單身？

ok

問下姐

擺明想 新樓自住
現樓放租

如果佢未結婚，佢可以咁玩

睇上年既定黎緊依年先 時間咁鬼老鑑

照睇壓測就一樣咁計，係首期有so

「未過壓力測試的買家亦可使用

若有關買家所採用的按揭保險，超越現時按揭保險計劃的適用範圍，保費將比現行的高出1成，以彌補所承受的額外風險；上述安排亦適用於未通過銀行壓力測試的買家，惟保費會因應風險因素作出額外調整。」

即係過唔到壓測都得，按保俾多少少

即係六月選樓夠28000 ok?

即時離婚，睇下最快法庭排幾耐！可能得

好mean 師兄，型

如果日後賣出時，買家承擔補地價的費用。

假設當日市值600，買家係咪只需付足夠首期（120萬）+其他費用，就可以買入？ 對買家黎講同買私樓一樣？

而補地價個筆錢228萬（600x0.38)，就按揭個邊幫佢一筆過搞店比政府？

離左婚可能得

根據上次經驗
已婚一定要同配偶申請
除非離婚/死亡證

補咗地價市建局先俾出售同意書你，你下手買家銀行無出售同意書點會批按揭貸款俾下手買家

佢抽果陣單人條隊同家庭條隊係咪分開？

唔係買家畀
只係轉嫁咗去買家度
你list price 幾多買家咪要籌幾多錢出嚟
而補價程序係要你去做錢都要你先出
而且買家要等得
同埋政府估價同你心目中有機會有落差

但補地價呢啲咁爽嘅嘢就梗係睇住巿差嘅時候先補
巿旺嘅時候先放

放售時先補就蝕咗水啦

兩個一齊咁應該唔得了

死亡證

印花稅要計原價，係咪痴線

咁唔用原價, 佢而家有折扣左俾你. 你補地價果時又唔會補稅

咁政府咪變相蝕水?

呢度要一舊錢, 計返都唔係著數好多

預約睇樓今個周末已經full了
仲話無人有興趣

你資助港人，蝕有咩問題。賣嗰時先收番囉，我一世唔賣我都蝕啦

應該同居屋補地價售出差唔多，
簽約時列明賣家負責補地價手續＆售價包埋地價，
賣家申請補地價，
按揭同轉易契夾到同一日，
收到錢即日俾埋地價。

所以要揀個有經驗嘅律師好重要。

睇樓又唔一定要買嘅，
可以係週末消閒活動，
起碼依個盤無AA 煩住晒。

要過壓測呀 上面條link都有寫
「與現時的按揭保險計劃一樣，公司一般會就馬頭圍道首置單位價格6成以上的按揭貸款部分提供按揭保險，貸款額一律最高可至9成，申請人供款與入息比率則一般以50%為上限。」

申請須知upload 左，
應該解答左好多申請資格嘅問題：

).pdf

若申請者及／或名列於申請表內的任何一位家庭成員，擁有市建局／房協／房委會轄下公屋（包括中轉房屋）的戶籍（不包括戶主及其配偶）或具有其他資助房屋項目／計劃的紀錄，在成功購買本項目的住宅單位後，必須遷離原屬單位並刪除相關戶籍或紀錄。如對以上申請資格闡釋有任何爭議，市建局的決定為最終決定。

抽獎時間到鳥

我見有個入息range, 家庭5萬幾到7萬幾，唔夠5萬唔比抽？就算我有百幾萬首期都唔得？

當然, 你有1億都唔俾抽

咁個入息計算係咪未出？

＃701申請須知有入息計算方法。

係咪稅單最實際？邊到攞到？

佢個人工係計MPF 後？
佢話唔包MPF 法定供款

個網入邊咪有個申請需知

係
出左申請需知了, 巴打上去詳細睇下

稅單出到17/18年度， 滿足唔到要求。

假設我未結婚買左樓，落我名
後來賣咗樓
咁結婚後，仲可唔可以放家庭名義申請
老婆冇買過樓，唔知咁樣點計首置

好多記者係大角咀拎表嗰度
唔知係咪有得網上申請 入面冇乜人

申請者及名列於申請表內的家庭成員（如有）必須申報，其以任何名義曾經或現時持有的香港住宅物業（...）。市建局在審查申請表時，如申請者或名列於申請表內的家庭成員（如有）被確定為曾經或現時持有香港住宅物業，有關申請會被取消。已繳交的申請費，概不退還，亦不能轉讓。

二人家庭 係唔係兩個人都唔可以曾經買過樓 淨係其中一個曾經擁有過得唔得

入息個period 係幾時到幾時, 我2018年9月先夠3皮, 之前唔夠2皮, 合
唔合資格?

未結婚前配偶有物業都唔得！

反轉睇，你外父廿年前借你老婆個名買過樓，炒賣完賣咗，廿年後同你結婚，而家都DQ喇

唔得喇

註四：申請者及名列於申請表內的家庭成員（如有）必須申報，其以任何名義曾經或現時持有的香港住宅物業（...）。市建局在審查申請表時，如申請者或名列於申請表內的家庭成員（如有）被確定為曾經或現時持有香港住宅物業，有關申請會被取消。已繳交的申請費，概不退還，亦不能轉讓。

出埋申請須知都咁多垃圾問題

曾經做過公屋仔/妹（家庭成員）

可以

呢個盤好似無咩人有興趣，無居屋個d咁瘋狂

我係sales

我入息計法係
審查前6個月 commission除6 再加12個月平均底薪 (2018 年4月加左底薪5000)?

謝各位ching

查身份證號碼就查到有無買過樓？

有入息上下限， 個range 又唔係寬，
meet 到入息要求都要運氣。

居屋冇入息下限嘛，好多人抽左先算

股票買賣都計埋入收入

好易check,
好多政府部門都有依個database。

除非以前用passport 買樓 ， 後尾先攞身份證。

屌 好多伸手黨
啲問題問完又問
又要買，又要唔追post，送埋層樓俾你好冇

人工最低2萬6 但資產上限又得百零萬
少左好多垃圾父幹撚

其實只係由無野做父幹撚收窄到有野做父幹撚。

28000 呀

一房最大404呎示範單位係咪冇得睇？

計完跟住計法夠資格，而家諗值唔值得抽
唔想比完240當買個希望

一人則為28,501至37,050元
即係要有28501入息先俾申請?

建議你今晚 買24 注 六合彩 希望
一晚致富

一於唔會應佢地

扣左mpf

咁GG ， Thanks bro

有冇人幫手解答到

最近 6 個月的固定或非固定的佣金及各項津貼應轉為每月平均數填報（例子：2018 年 9 月 1 日至 2019
年 2 月 28 日的加班津貼共港幣 3,600 元，每月平均數即為港幣 3,600 元除以 6 個月等於港幣 600 元

若申請者只與祖父母（或外祖父母）共同申請，則只限於父母均已去世或沒有香港入境權的申請者，並必須於進行面見時提交輔證文件。

用老人家名果班都 DQ 左

蝕錢係咪扣返入息

好似係講緊股息喎

其實而家張form都無咩要填。計入息果d中左先諗啦。差唔多就抽左先

不嬲政府樓就計

股息 定期息 同利潤都計

馬會投注戶口check唔撚到掛

示範單位係咪無兩房?

得細一房同開放

擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。

若其月薪屬非固定性質，則以面見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算

（例子：若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算）

---------

我都想問佢！買到乜7？

面見日期姐係抽到樓之後?

查實個月薪咩撚野都計
點樣唔過...
家庭收入得果7皮上限, 點樣有可能唔過...

同時唔少人谷爆左

示範單位極速full咗兩個weekend
要睇就快手去禁咗先

月薪無咁高咪唔過囉
知你家庭搵得多過7皮啦

係呢個收入RANGE入面.但拎唔出首期 係咪得我咁廢

教你一個方法，如果你入息差少少先夠數，穩陣既就All In 買一D高股息既股票或者高息定期搏夠數。
如果有仔女既話就叫佢每個月過一大筆錢比你，因為子女生活費都計每月
收入。
都唔夠既話就用高風險既方法，炒股
Over左就無辨法了

股票收入佢點check呀

即係超過600萬有無9成按?

即係如果五年後巿值620萬 我一蚊都唔洗比就可以補完？

所有星期六日唔係爆晒咩?

市值620萬就補620萬x38%=235.6萬

全部有9成， 但按保保費會貴d.

應該抽到先見面，detail D check你D月入

巴打你高人工啫

睇完個須知都冇講
即係月薪扣左mpf 要過28501？

買私人樓啦

都係around 3,4月?
會唔會去到5,6月

冇講？?

每月收入不包括：
(2) 強積金／公積金的法定供款

除左首期， 仲有印花稅（原價計）,量力而為。

比2百4抽撚左先算，見嗰時佢會幫你計架啦

所以咪唔係比你買囉
講到全香港無乜人唔過咁

跟足佢要求計好煩

固定月薪係睇覆檢時最近嗰個月嘅月薪
再加過去12個月嘅bonus double pay allowance 等嘅平均每月收入

就算稅單或者公司嘅報稅用summary 都唔多啱

年頭會加人工嘅最好再計清楚啲

可以

買咗後搬埋十兄弟姊妹有嚟住都得呀⋯⋯唔係公屋住落仲會抽查㗎

又有咁上下人工
又資產唔多 (但又要有20%樓價首期既準備)
係無plan既情況下meet到
諗真d又真係難
正常兩個人都買到西北私樓，唔駛等呢個盤

如果我老母有個錢借到比我,我就唔洗冇呢筆首期啦

呢個市區喎，真自住盤

入息個period 係幾時到幾時, 我2018年9月先夠3皮, 之前唔夠2皮, 合唔合資格?

恆指琴日瀉七百點

自己睇註釋 A 啦

合資格

到3月人工扣埋mpf都係3萬6左右
但係18年拎左筆約滿酬金
𠰴知會唔會有影響

我意思係之前都唔知呢個盤玩法 (我無跟得咁足啦)
但呢個入息，好易就買左元朗d私樓
變相係，之前買左個d就慘
當然，呢個盤要抽
黎緊仲會恆常化

咁撚多弱智唔睇faq就出嚟問on9問題

唔怪得bno個續領post咁強調睇docp

得呀 FAQ 有寫

香港人係咁

幫人問
睇完FAQ都唔明

我朋友有試過申請白居易
拎左白屋易個證
但搵唔到岩心水既居屋
結果無買到
咁呢次申請首置又得唔得?

唔覺得好好笑咩
睇完心情會好好

抽完無買到今次可以申請

睇 Q&A 啦

問左幾多次

答都廢事答

花少少時間睇一次申請須知
可以慳到更多時間

俾多次條LINK

想問如果我公司份bonus係fiscal year四月至三月計，
咁我過去十二個月平均每月bonus淨係計二零一八年一至三月定點？
因為下個fiscal year份bonus未出，會唔會有又未知、幾大份又未知

壹居好似抵好多，懿居環境太雜，值得入既單位選擇少於100個

一人申請者包括：(1)未婚人士、(2)離婚人士、(3)喪偶人士及(4)配偶不擁有香港入境權的已婚人士。任何擁
有入境權但須遵守逗留條件（與逗留期限有關的逗留條件除外）的人士，均不作擁有香港入境權論。
(ii) 若申請者屬已婚人士（上述註一 (i)(4)及下述註一 (v)的情況除外）， 須以「家庭申請者」類別申請，而非以
「一人申請者」類別申請。

在過去 12 個月從現職所獲的固定或非固定的花紅及雙薪轉為每月平均數填報。（例子：2018 年所得 的
雙薪是港幣 12,000 元，每月平均數即為港幣 12,000 元除以 12 個月等於港幣 1,000 元）

.....D人上晒樓啦 9月...

唔駛再問喇
總之夫婦係唔可以用任何型式拆開

唔夠數想拉多啲人入嚟仲有得講
爆額就留返啲機會畀其他人喇

但又有人叫我睇註釋 A

(註釋 A)擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入

睇註2 (i)
係面見時 用最近個份僱主報稅表計bonus
如3月面見 應該計2018年出個份
2019年未報稅
係咪咁諗?
月薪就計面見個日

37k fg價又離譜咗啲喎
咩工黎
Gov officer??

條友咁高人工去買冇資助嘅私樓喇

我3月31出bonus係for年度2018 未知佢幾時面見唔知點計
不過算啦都係照申請左先嫁啦

曲線啦...大把大學GRAD左幾年仲抽緊居屋

得喇得喇，知你地一畢業就幾萬人工喇
講夠未

單人申請想買404點過壓測...過到就唔合資格啦

我都想知
37K 正常人都會過 點抽

買天鑽好過啦

咁玩法對買家好有利

管理費要2000

按證話過唔到壓測都受
但要畀多啲保費 (相等於多啲首期) 視乎情況而定
最低要求只係供款比率唔過50 (非壓測)

不嬲補地價都係送錢
唔係邊有咁多人住居屋都暴發

如果只係放售時先補價樓換樓最多換大屋無乜肉食
巿道低時補價繼續住
到巿旺時賣出去就發過豬頭

算係咁啦

要過壓測呀

有野想問 我上年6月辭左份工創業 出自己公司1.5萬糧

今年開始出2萬俾自己 如果要meet 到 咁可能我要打大自己份糧好多

定其實最易就係出20萬bonus 俾自已

咁樣政府受唔受玩

咁呢段即係咩意思

// 若有關買家所採用的按揭保險超越了現時按揭保險計劃的適用範圍，保費將比現行保費高出一成，以彌補按證保險公司所承受的額外風險。上述安排亦適用於未能通過銀行壓力測試的買家（但其供款與入息比率一般仍須不超過50%），惟其保費會因應風險因素作出額外調整。//

入面有講 即係做靚盤數 其實就計得到 唔該大家

佢開始係你公司賺幾多錢，就當你人工幾多

應該係講緊400萬以上做9按就比多一成保費

後面嗰句呢？

天鑽開左價未?

（但其供款與入息比率一般仍須不超過50%）
呢句未話有壓測lor

係公司賺嘅再加上出畀自己嘅糧
但如果做到公司蝕錢再專登出勁多糧畀自己湊數可能都得

但做到咁明顯佢畀唔畀你過係另一回事喇

唔超過50%但唔係話+3厘唔超喎

如果我做得幾個月野，但個入息又夠，咁我點提供過去12個月入息證明

唔比擔保咩?

風頭火勢，自己小心啲

唔該巴打
但出糧俾自己都幾合情合理呀

有限公司係獨立法人，係要出糧俾董事主席，至於出幾多咪開過會通過就得喇，開有限公司一個股東一個掛名秘書就得喇

Per 申請須知， 補地價跟返一直嘅方法，
申請補地價時嘅市值 x 最初折扣率。

唔抽得囉

間公司係你既話本身公司盈利都要計入息
無乜分別

要公司蝕錢比多啲糧比你依招
是但一個銀行職員都睇得出...
你問問你auditor 有咩意見好過...

結左婚可唔可以分開抽？
我自己抽單人
老婆同個仔抽家庭

離婚先得

離婚啦！

問左有無100次

離婚都要經法庭判，快撚d申請離婚啦

巴打老婆搵得多過你咁多，食軟飯正呀喂

明白 唔會蝕錢出糧
只不過係同合資
出多d bonus 我都可以話事

online申請,填寫地址果part填極都話錯

"必須於進行面見時呈交過去12個月由僱主填報的入息報稅表及繳稅通知單或其他市建局認可的文件證明現時收入"

即係2017年12月至2018年12月收入證明
如俾繳稅通知單 佢個年期唔係4月1至3月31? 佢點再計?

壹居16年
樓價都唔同啦

係咪有擔保唔過壓測都ok?

離沙中線站遠唔遠?

有無計數機可以計下超過四百萬，九按，印花稅，按保要俾幾多?

沙中線就唔好諗咁多啦

btw
何文田 黃埔 10分鐘路程 土瓜灣 8分鐘

Google map

土瓜灣站冇試過，實測行去黃埔A 大約10-15分鐘

2021 年都未通得車？真係拆左再起嗎

問題後之後都唔知會唔會有

諗下都知啦，沙中線唔開，啓德收硬皮啦，
所以一定會開，5年內必開

入伙後要忍隔離春田街項目幾耐

有幾多人計漏左印花稅呢條數
拍得住個首期

所以之前有田姓議員提議開到去鑽石山或啟德調頭

睇錯戇居＋１

香港周圍都係工程
報紙好似話至快26年先起完?
春田街起完樓會轉做行人專用
我反而覺得幾好

樓價跌緊，市區樓仲係咁貴
如果之後樓價跌到接近今日首置折讓價，都幾搞笑

不過當然，就算係咁買首置都有so, 因為成數高d

97年d居屋試過， 為自己嘅決定負責。

當日壹居抽中無買d人都係咁諗

識睇風向就知咩事，連登唱好，小心睇路

山卡啦黎喎

【首置上車盤】煥然懿居接受申請 內地人跨境為港定居女兒拎表

市建局首個首置上車盤「煥然懿居」今日開始接受申請，今早僅數名市民排隊，大部份都是「廿四孝」父母幫子女「拎表」。有「廿四孝」媽媽指，兒子兩度抽居屋都落空，目前以7000元租住劏房，坦言倘抽中會為兒子負擔部份開支協助上車，「阿仔一個人抽，機會好微，試下喇。」

亦有內地人為在港定居的女兒拎表，指其女兒十年前來港定居，一直租屋住，現時月租近萬元，他表示女兒如資金不足，「要幫手幾十萬都冇問題」。

我恭喜你

唔係，如果好似樓上講果種玩法，lock死左個upside risk，同一舊錢只會買多62%業權

咁你買私樓都要比咁多嫁啦 買樓預左

btw

港豬澳大橋重災區已經跌到同首置一樣價錢

私樓 500萬首期 20% + 稅 vs 首置 500萬首期 10% + 樓價/0.62 ge 稅
可能差唔多價

中原地產東涌映灣園第二分行A組副分區營業經理王英堂表示，市場觀望氣氛濃厚，二手買賣成交氣氛持續低迷，東環最新錄2A座低層07室，實用面積384平方呎，一房間隔，3個月前放盤時叫價620萬元，累減103萬元，以517萬元易手，平均實用呎價13,464元，屬二期近期同類型單位新低。

問題首置個稅係用discount錢計算

多過

我估係除返開個contract period 咁去計

返上去啦班大陸 PK

高層有無機有海景?? 之後會被春田街項田遮住左?

稷緊半年內跌幾多，折扣率回番幾多，基本上保障你半年內唔會即蝕

個印花稅點計法

想睇floor plan

唔係同一舊錢
係補價當時估價嘅38%
即時同居屋補價一樣

申請需知寫得好清楚

網頁有

半年。。。。 唔知以為買緊iphone

其實幾吸引喎，市區，新樓，仲要靚校網，私樓格局又有會所，附近又有幾個地鐵站。

咁當然唔係完全無缺點，附近雖然有幾個地鐵站，但佢正正夾喺幾個站中間，冇一個站特別近，全部都要行大約十分鐘先到。而且嗰區比較舊，環境比較差，附近又有好多重建項目，入住頭嗰幾年實會受到影響，不過重建完成後發展潛力有可能更上一層樓。

如果你迷信嘅話，更加可以話嗰度死過人冧過樓。

所以抽唔抽自己真係要諗清楚。

但價錢只不過係唔合理既擴展市區價買唔合理既市區樓

折左都要 3~600萬，仲要唔係大，個價不如去買美孚沙田配套好d 既屋苑好過

沙田近火車站嘅都兩萬蚊呎

如果跟返居屋玩法, 應該係計未discount前價, 即係折完6m兩房(10m原價), 要俾成37.5萬tax

其實應該係for 5皮 or above既人買
我計埋b仔總收入都過左入息上限
但自問供呢d價位既樓都會feel到好大壓力
自住既話都細到仆街 買同價位既居屋好過

希望半年跌多少少

之後交印花稅（用原價計算）都可以有著數

冇物業 印花稅應該平啲

唔關事， 無物業只係唔收貴d。
資助房屋嘅印花稅估值係十足市價折返少少， 反映出租同轉售限制。

屯門豪宅過千萬添啦
區區都有貴平地段架啦
佢而家呢個位有幾靚呀，mtr 都要行十分鐘up

佢個會所好細.得幾部跑步機同單車機.

唔好抽..

有得抽一定抽，可惜過入息

得嗰兩幢人攤分管理費
細都已經驚
我想無添

其實真係唔知要黎乜..

無諗住抽呢個
不過根本唔關抽唔抽事
純粹分析番情況姐

D錢放晒係股票
萬一中左獎就要賣股變現，但一賣就唔算係資產，變左做收入，即刻爆收入上限on99

過戶轉買中國醫藥股

應該可以輸返夠數

覆檢完先放
搞完珠覆檢到揀樓中間有段時間

簽臨約前都要合資格

要黎賺你錢

逼人輸錢on99
有fd知道出首置盤，將儲左幾年既股票係早半年大跌市前放晒，點知今日一睇須知就話計股票買賣計收入，收入即爆，佢灰撚到仆街

唔計佢既折扣....我都覺得係好貴

例如美孚都係做緊 12000左右，起碼係大屋苑
馬頭圍好聽d 講係市區，難聽d 就係舊區，附近無乜配套，mtr 又唔係真係好近

如果1萬蚊就算合理啦

都叫避左個跌市

地區真係各有所愛
我自己就覺得馬頭圍好過美孚

不過呢啲盤賣點都唔係地區
最主要係按揭
一手樓咁多人排隊都係因為按揭

首先按揭成數高
無估價風險
重要無私樓呼吸plan 嘅特高息
你出去搵到5球5百呎你都做唔到9按

講真有米邊個想住棺材屋
首置多數人係有咁上下收入
但因為無樓一直租屋儲唔到首期
無呢啲按揭就買唔到

我住過紅磡好多年，果邊成日去啦

賣出既利潤先當收入喎。點會計賣出金額
除非佢執好多

所以我都係話得成數吸引，其他真係一般

如果D 股14-15年開始儲，17-18年先放，當執 20萬，都爆啦

轉做孖展acct. 按舊錢出黎俾住息先
俾左首期先沽

都係死架，佢而家話諗緊重注買末日牛熊睇下打唔打得勻條數 趕撚住輸錢真係

正常人買私樓
居屋係比中下人種買既
正常人唔好同下等人搶居屋

入息買到首置 一定過居屋既入息上限
根本無得買居屋

須知同售樓書係咪都冇講印花稅點計

印花稅好似幾貴

話說有無人借p loan 找印花稅

都唔明點解股票買賣係計入息而唔係計資產
我贏就計入息 咁輸果d有無得扣入息先

利申： 買十次輸九次，得一次贏少少

冇得扣

跟市價
400以下: 2.25%
400-1000:3-3.75%

借P loan點上會呀？
有晒紀錄 實叫你清左條數佢先

但上會已經係一年後事

哇，600萬盤市價成千萬，即係30幾40萬印花稅

你係咪未住過其他地方

沙田第一城
美孚新邨
呢啲全部都肯定方便過鶴園街果度
仲要平過紅磡

紅磡係就係都有配套
但住過其他區你就知，紅磡除左黃埔之外，全部都係舊區，尤其近土瓜灣果邊
餐廳都up up dup dup

放心 我月入6萬 無得同你爭

一居當時尺價買到康城，唔使補地價

成日話抽呢個盤不如抽居屋果班真係得啖笑....

隔離紅磡花園都只係萬五萬六蚊尺，唔明市建局點reference個價

同區7年二手掛

邊度有寫？咁咪要俾成四十幾萬稅

樓價折俾你唔代表印花稅都平俾你
印花稅係稅局收
稅局都無講有discount

［擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。］若其月薪屬非固定性質，則以面 見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算(例子:若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月 1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算)。在過去 6 個月內曾轉換工作的人士，只須以現職 收入填報。過往一年從已離職公司所得的年終花紅、雙糧等毋須轉為每月平均數計算(例子:如在過去 2 個月轉工，而現時收入屬固定性質，則以現時薪金計算。若現時的工作收入屬非固定性質，則應將該 兩個月從新僱主所取的薪金總和除以 2 個月，作為每月平均收入計算)。任何在職人士如毋須支付強積 金的法定供款，則有關數額不能獲扣除。

固定月薪
目前34k, 13個月糧
1月底會加到36k,13個月

係咪無機會了

比十足市值平， 算唔算有 discount.

Partime 人工計唔計？

講緊直接買2手

好多新聞講抽唔到居屋想試下抽首置
到底係點做到兩邊抽哂
係咪個入息限額係假架
仲要好多騎呢人出哂黎
咩娶左大陸妹咩分隔兩地
部份又話要父母幫手比少少首期
入息30k都儲唔到幾十萬
完全睇唔透

咁娶左個大陸妹條友當一人申請定家庭？

大陸妹無居留權的話當單人

如果大陸妹好高人工加埋爆quota
佢老公都可以申請？
香港2公婆加埋入息爆就無得申請一人
一係就要離婚先得

無居留權嘅配偶唔駛寫入表
香港方用單人申請就得
當然佢自己要符合資格同埋揀唔到兩房

唔通可以彈出彈入
結左婚申請居屋都報單人
首置就報哂？
Cls咁撚樣玩都冇問題？

有綠表公屋，就可以抽居屋，綠置居，又玩埋首置了，因綠表不用審查

會唔會好多人誤會好似居屋咁無入息下限
以為單人入息37k樓下就得

大把傻仔送錢比政府

就快1001，可以去呢到繼續討論

你打去邊度問 真係未聽過

申請人及列於申請表內的家庭成員均未曾亦並非正在享用任何政府或相關機構提供的房屋資助；

如果老婆公屋有名。。請問抽唔抽得

就係講緊以後先追到人地而家已有既野
但而家已經咁貴
性價比真係太垃圾

屌，用佢個方法計 緊緊爆入息

里你老母

有人話住過除左名都唔得

其實果個位會唔會有好多大陸旅行團，好似土瓜灣果邊咁？

早兩日行過見到有警察做緊野，明顯無之前咁多旅遊車阻街，但到入伙個陣唔知會唔會恢復原貌

想問下做唔做到30年按揭？

可能你有情意結啦
我食左咁多年庇利街果邊d 野，完全唔覺有咩好食 相反，美孚同沙田就好食好多

仲有交通同美孚沙田一樣，去邊都多車，但紅磡過海好塞

同埋果邊去mtr 完全唔覺係叫方便

mtr 過海要兜
巴士就塞

去荃灣或再上就遠

去沙田或將軍澳果邊又係兜

遲下沙中線 就變左沙田keep 住方便過佢

沙田就真係性價比合理好多，除左某啲發神經賣 兩萬蚊

隔離之後會起到120m
除非買到最頂3層
唔係都唔洗諗海景了

向尖沙咁咪有囉，邊個叫向西灣河方向啫

其實沙田去東九同西九都好快，三條隧道
mtr 去mk 同紅磡都快

行城隧去荃灣同上大小欖又快

過海行東隧 30分鐘
遲下沙中線應該仲快

美孚就有西鐵同地鐵
過海可以mtr,

紅磡過海真係好搞笑，明明只係對面
最少人係mtr, 但要兜路
紅隧長年塞
行去碼頭又勁遠
最後交通時間仲慢過內陸區

沙田中心範圍邊度似新界
當然，遠d 既細區就似既

沙田市中心係好方便，但呎價起碼萬五六蚊起跳，而且全部三十年樓齡以上

市中心範圍呀
唔係要eaxctly 係個中心位

好多都只係 萬 2~3

點都好過紅磡 又貴，個區交通出去又麻煩，係去油尖旺九龍城叫做快小小，但要等巴士

市中心範圍唔係即係市中心嗰幾個屋苑咩？
定係你指河畔嗰邊？嗰邊都幾好住嘅，靜中帶旺，不過交通又相對冇咁方便

其實揀樓嗰時有冇限制
單人可唔可以揀兩房

冇

河畔 第一城 之類

巴士同mtr出去都好快，去cwb 35分鐘， 荃灣 2~30分鐘
油尖旺 2~30分鐘

你讀一百次句野就明

唔可以

紅磡係油尖旺隔離都慢就死啦

講緊過海 明明隔個海，有三個mtr, 都搞到咁麻煩

其實紅隧並唔係一般人想像咁差
只要你係撘巴士
因為有巴士專線 （對於其他車就係惡夢）

我有幾年返工日日撘紅隧車
雖然唔會好似西隧大㰖咁但其實好少真係塞
非繁忙時間就更加

不過落雨就唔好
落雨巴士好多地方都會塞上落車

其實港島交通本身就有問題
畀你過到隧道都大把位塞死
地鐵站行上街落等如對面海撘咗幾個站
無乜必要都唔想過去

其實佢補完地價幾錢尺？

～2萬

痴撚線，你試下喺土瓜灣/紅磡上車，每朝啲過海巴士一架貼一架，由隧道口塞到去寶馬大廈，塞到人都癲